\begin{aufgabe}{Der Kleene-Baum}
Sei~$D$ folgende Turingmaschine: "`Lese eine Zahl~$n$ ein. Berechne durch
Simulation~$M_n(n)$ (möglicherweise terminiert das nicht). Ist das Ergebnis
nicht Null, so gib Null aus; andernfalls gib~$1$ aus."' Sei~$K \subseteq
\{0,1\}^\star$ die Menge derjenigen endlichen 0/1-Folgen~$w$, sodass für
alle~$i$ mit~$0 \leq i < |w|$ und der Eigenschaft, dass die Berechnung von~$D(i)$ in
höchstens~$|w|$ Schritten mit einem Wert~$a_i$ terminiert, gilt: $w_i = a_i$.
Dabei ist~$|w|$ die Länge von~$w$.
\begin{enumerate}
\item Zeige: Jedes Wort aus~$\{0,1\}^\star$ liegt in~$K$ oder nicht.
\item Zeige: Für jede natürliche Zahl~$n$ gibt es ein Wort~$w$ der Länge~$n$,
das in~$K$ liegt.
% w_i := D(i), falls die Berechnung von D(i) in <= n Schritten hält; 0, sonst.
\item Sei~$\alpha \in |\BB^\NN|$. Zeige, dass eine Zahl~$n$
mit~$[\alpha(0),\ldots,\alpha(n-1)] \not\in K$ existiert.

{\scriptsize\emph{Zur Erinnerung.} Es ist~$|\BB^\NN|$ die Menge der
berechenbaren Funktionen~$\NN \to \{0,1\}$.\par}
% Sei alpha durch M_e berechenbar. Dann terminiert D(e) in k Schritten mit D(e) != alpha(e).
% Sei n := max{e+1,k}. Dann w_e = alpha(e) != D(e), obwohl D(e) in k <= n
% Schritten terminiert.
\item Konstruiere eine berechenbare unbeschränkte Funktion~$f : |\BB^\NN| \to \NN$.
% f(alpha) = kleinstes n, sodass [alpha(0),...,alpha(n-1)] nicht in K liegt
\item Das \emph{schwache Lemma von Kőnig} (WKL) besagt: Jeder unendliche binäre
Baum besitzt einen unendlichen Pfad. Verifiziere~WKL klassisch.
% Welche über intuitionistische Logik hinausgehende Prinzipien hast du dafür verwendet?
\item Zeige, dass~WKL im Realisierbarkeitsmodell auf starke Art und Weise
fehlschlägt.

{\scriptsize\emph{Hinweis.} Dafür genügt es, die ersten drei Teilaufgaben
intuitionistisch zu bearbeiten.\par}
\end{enumerate}
\end{aufgabe}
